\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

В ходе учебно-исследовательской работы были получены следующие результаты:
\begin{enumerate}
	\item Были изучены редукционные семантики, в частности, лябда-исчисление и способы их вычисления.
	\item Было обнаружено, что прямой подход к вычислению редукционной семантики может занимать большое количество времени пропорциональное размеру редуцируемого терма в отличие от способа основанного на рефокусирующей функции.
	\item Были разработаны модели интерпретаторов и реализованы АВМ на основе этих способов.
	\item Были проведены тесты доказывающие работоспособность АВМ.
	\item На основании этих тестов также были сделаны выводы об эффективности рефокусирующей функции по сравнению с прямым подходом (циклом декомпозиция-редукция-вставка)
	\item Был разработан веб-интерфейс для интерпретатора лямбда-исчислений.
\end{enumerate}	